巴基斯坦恐怖分子策劃對中國人襲擊 或涉及一帶一路港口

中國駐巴基斯坦大使館網站今日罕有地在「領事服務」一欄，發表「重要安全提醒」，稱「恐怖分子策劃近期對中國駐巴基斯坦機構和人員發動系列恐襲」。

中國駐巴使館提醒在巴國的中資機構和中國公民切實提高安防意識，加強內部防範，盡量減少外出，避免前往人員密集場所。

「重要安全提醒」同時指出，如遇巴軍警盤查，請予積極配合。如遇緊急情況，請及時報警並聯繫中國駐巴使領館尋求幫助。

早前曾有消息稱，恐怖分子已經潛入了巴基斯坦，企圖暗殺中國的新任大使。《印度時報》10月23日報道稱，據悉，東突厥斯坦伊斯蘭運動（簡稱東伊運）對中國新駐伊斯蘭堡大使的生命發出威脅後，中國要求巴基斯坦加強對其新任命的大使的保護。

報道稱，中國大使館10月19日致信巴基斯坦內政部，説東伊運成員已經悄悄潛入了巴基斯坦，試圖暗殺其大使姚敬。 報道稱，這個信件廣泛流傳於巴基斯坦當地媒體，信件要求巴基斯坦內政部加強對中國大使以及其他在巴工作的中國人的保護。

雖然大使館未有具體闡述中國機構或華人目前收到怎樣的威脅，然而從近期的消息來看，似乎亦有機會牽涉中國在一帶一路上的重要節點——瓜達爾港。早前有消息，巴基斯坦港口航運部長曾向巴基斯坦國會議員披露：根據中巴簽署的相關協議，在接下來40年裏，瓜達爾港口運營收入利潤的91％將歸中國，瓜達爾港管理局獲得另外的9％。而多家巴媒在報道中並未完整敘述事實，導致此事在巴基斯坦國內引發部分不滿情緒，被很多巴基斯坦民眾指責為「不平等條約」。

瓜達爾位於巴基斯坦俾路支省，這裏是巴基斯坦安全形勢最複雜的地區，各路反政府武裝分子都在此安家。 瓜達爾港曾數次遭受過恐怖分子的襲擾，其中一次還襲擊了位於瓜達爾港的巴基斯坦海軍基地。中國在瓜達爾港的建設方才起步，便需要面對恐襲這一巨大考驗。

巴基斯坦瓜達爾港逾90%收入歸中國

巴基斯坦為一帶一路的重點「攻堅」國家。《黎明報》報道，港口航運部長拜贊久本月24日向該國議員披露，在接下來的40年，瓜達爾港口運營收入利潤的91%歸中國，瓜達爾港管理局獲得另外的9%，引起巴國部分人士不滿。

瓜達爾港一線的中方工作人員解釋，相關條款是直接「繼承」自巴基斯坦與新加坡的協議，暗示不能怪罪中方。

又話係巴鐵

又話牢不可破二十四小時全天候超緊密連接策略性合作伙伴
依家又驚畀人恐襲